﻿ 11 thành_viên Chính_phủ trả_lời chất_vấn
Chính_phủ vừa thống_nhất danh_sách 11 thành_viên trả_lời chất_vấn tại kỳ họp này . Trước phiên chất_vấn , Thủ_tướng Phan_Văn_Khải sẽ có bài phát_biểu xung_quanh công_tác điều_hành vĩ_mô . Dự_kiến ông cũng sẽ đề_nghị Quốc_hội xin được miễn_nhiệm chức_danh Thủ_tướng .
Các bộ_trưởng , thành_viên Chính_phủ tham_gia trả_lời chất_vấn gồm : Nguyễn_Sinh_Hùng - Bộ Tài chính , Võ_Hồng_Phúc - Bộ Kế hoạch đầu_tư , Đỗ_Quang_Trung - Bộ Nội vụ , Đào_Đình_Bình - Bộ Giao thông Vận_tải , Nguyễn_Hồng_Quân - Bộ Xây dựng , Cao_Đức_Phát - Bộ Nông nghiệp & amp ; phát_triển nông_thôn , Tạ_Quang_Ngọc - Bộ Thuỷ sản , Mai_Ái_Trực - Bộ Tài nguyên Môi_trường , Lê_Hồng_Anh - Bộ Công an , Trương_Đình_Tuyển - Bộ Thương mại và ông Quách_Lê_Thanh - Tổng_thanh_tra Chính_phủ .
Trong số này , sẽ có 3 bộ , cơ_quan ngang bộ : Giao_thông vận_tải , Tài_Chính , Thanh_tra Chính_phủ được dự_kiến sẽ thay_thế người đứng đầu ngay trong tháng 6 .
Trưởng_ban Dân_nguyện Quốc_hội Lê_Quang_Bình cho_biết , đã có hơn 100 đại_biểu chất_vấn tại kỳ họp này . Địa_chỉ nhận được nhiều chất_vấn nhất_là lãnh_đạo Chính_phủ , các bộ_trưởng : Tài_chính , Kế_hoạch Đầu_tư , Giao_thông Vận_tải xung_quanh việc sử_dụng , quản_lý vốn ODA ; tiêu_cực tại PMU 18 ...
Tổng_thanh_tra Chính_phủ Quách_Lê_Thanh cũng sẽ phải trả_lời chất_vấn xung_quanh tiêu_cực trong công_tác thanh_tra kho cảng LPG Thị_Vải và vụ Lương_Cao_Khải đưa 110 triệu đồng cho Tổng_thanh_tra .
Những thiệt_hại nặng_nề của cơn bão số 1 ( bão Chanchu ) cũng là chủ_đề được đại_biểu chất_vấn , trong đó có trách_nhiệm của bộ Thuỷ_sản , Tài_nguyên môi_trường .
Theo nguồn tin riêng của chúng_tôi , trong bài phát_biểu trước phiên chất_vấn , dự_kiến Thủ_tướng sẽ bày_tỏ nguyện_vọng bàn_giao chức_vụ cho người kế_nhiệm ngay tại kỳ họp Quốc_hội này . Nhiệm_kỳ của Chính_phủ hiện_nay là từ năm 2002 đến 2007 .
Trả_lời báo_chí , Thủ_tướng Phan_Văn_Khải từng tâm_sự , ông đã hơn 70 tuổi nên nghỉ để thế_hệ trẻ hơn làm . “ Ở_VN , lãnh_đạo nghỉ không có đảo_lộn , chúng_tôi đã có sự chuẩn_bị , ít_nhất là 7-8 năm . Tôi đã đề_cử một người có kinh_nghiệm , nhiều năm làm Phó thủ_tướng thay tôi ” , Thủ_tướng nói .
Phiên chất_vấn và trả_lời chất_vấn tại kỳ họp Quốc_hội sẽ diễn ra trong 3 ngày , từ 14 đến 17/6 .
Theo Phạm_Hiếu - Việt_Anh_Vnexpress
